以前08年VW 最後邊個埋單

高鋒去到幾多倍

我

?

咁件事點攬炒法

VW 當年唔係佔德國股市50%咩？點比較

由200升到接近1000
但當年好似係大戶做嘅
股票量都比GME多
理論上好似GME單價上限會高好多

利申
鳩UP 唔識詳細講
自己睇啦

Looking at the above, it is clear that heading into October of 2008, around 55% of VW shares were already unavailable in the market for any realistic purposes. As a result, when Porsche increased its stake by an additional 44%, it meant that the true available float went down from 45% of outstanding shares to around just 1% of outstanding shares. Suddenly the seemingly “low” short interest of 12.8% turned in to a massive supply and demand imbalance. Millions of shares needed to be bought immediately even though there were simply no shares available to be sold.

我理解係本身巿場流通量係45%
突然大股東增持令到流通量急跌到1%
所以short seller 完全無時間/機會cover
最後個價係同大股東商議出來
散戶無份的

其實諗諗下覺得兩次件事未必會一模一樣咁發展

根本兩回事
上次貨源歸邊
Porsche 同政府揸曬貨

今次貨唔係沽空機構度
只係持分者係散戶加基金？

散戶有冇得賺先

雖然係大陸嘢 不過我估佢真係講得最好最有邏輯
分享下

VW得兩個持份者話曬事
就算全部散戶一條心
基金都有幾十個
而且今次沽空無還貨時間逼切性
你可以睇下上面條YouTube嘅
我都只係搵過幾篇英文case study 睇
唔敢話自己識曬

以前冇基金揸大貨咩？

之前單嘢有冇散戶贏

應該賣晒LA，高於市場點解唔賣，邊有GME咁醒會當全世界一齊逼空。

Vm 升5倍，gme升左廿倍，d人發夢升1千倍？

所以我咪出過post講逼切性 果陣d人又唔q明 一咪shshsh

但gme個流通股只係4000萬股
同價低

你睇下vm 當年係得5%流通乍

高峰去到6倍左右由 當時大股東保時捷6倍左右價錢賣股票比淡友平倉先完

GME $4到$400 成100倍啦 真係無限上咩